南寧馬拉松非洲跑手衝線即被職員拉下 專家指隨時害死人

廣西南寧周日（2日）舉辦南寧國際馬拉松比賽，冠軍由一名埃塞俄比亞跑手奪得。惟他衝線後一刻，即被在場工作人員拉停，更當場坐在地上。雖然大會只是希望選手在大會旗幟前拍照留念，惟專家指，若人類高速奔跑後急停有機會致死，大會做法廣受批評。

埃塞俄比亞選手杜拉（Outoya Gelgelo Tona）日前以2小時18分鐘24秒的佳績，完成賽事。杜拉本應感到高興，惟賽後他隨即被一名穿黃衣的大會工作人員拉下，令他感到非常辛苦，面容扭曲。事件曝光後，大會即被各界批評欠危機意識。

內地著名越野跑和馬拉松教練魏彪稱，「運動員在高負荷的運動後心跳非常快，如果迅速停下來，會導致大量的血液堆積到大腦和心臟」，嚴重者有機會導致眩暈、休克甚至猝死，更形容這點「並不誇張」。魏彪指，運動員應以慢跑和快走的方式，令心率恢復正常狀態，故工作人員的行為可招致嚴重後果。

支那恐怖左於成日將自己一套觀點夾硬套用到全世界
最醜陋更加係輸出全世界
但又唔知醜, 仲要自我感覺良好

支那贏唔到咪整死你，不意外

一個月內已經有3單支那馬拉松醜事

而家係中國比錢你賺
唔即刻感謝工作人員 仲要坐低咁唔尊重

之前偷補給品 走捷徑作弊 冒充跑手身份
而家玩拉住人搞到人地腦充血

This is China

琴晚聽收音機.
呢D 好似係參賽者簽晒紙同意咁做.
之前遞國旗單嘢. 係大會要求所有中國參賽者, 最後要拎住國旗衝線.
呢單又係大會規定, 參賽者衝線要即刻接受訪問

都唔係咁撚樣拉住人啦 即時 即你老味咩

呢單仲好笑, 食番梘. 馬拉松中途派番梘. D 人以為係啫喱直接食

好癲，又出事

之前馬拉松係咁隊自己支支那旗比個跑手搞到輸左既又係支那

意圖謀殺

支那狗真係CLS

整死你下次中國拎第一

接受訪問唔等於要比支那狗拉跌

用腦PLEASE

大佬呀，踢波夠規定完場即刻要尿檢啦
咁係咪一吹雞即刻要搵十個人捉個球員入更衣室呀

這就是蚛蝈

有事就會用「一片赤誠」「赤子之心」黎辯護，永遠唔知乜野係好心做壞事

仲有一個為咗畀支那國旗個跑手 結果累佢第二

工作人員

無知的可怕

籃球員成日都急停啦，又唔見死人？都戇能鳩鳩既

真心危險，自己試過中學陸運會跑800米
出盡奶力狂衝，跑過終點後攰到抽根，透唔到氣咁，即刻停，坐低

結果無耐就頭痛頭暈到仆街，又嘔，面都青埋
要人扶翻上校巴，失去意識咁濟
最後翻到屋企訓左成日先回翻血

自此先知劇烈運動完千其唔好即刻停晒個人

大陸霧霾咁撚嚴重都去跑馬拉松，本身就係玩命的一種啦

事後，南寧體育局工作人員回應稱，網傳「拉扯」行為是為保護選手，網傳的和大旗合影等內容不實，「有這個阻力慣性，差一點摔倒，要扶住他」。

睇來你同南寧個阿叔一樣智力。

直接block撚咗隻戇鳩佢算數啦

細個老母已經咁教我,跑完步唔可以即刻坐低,唔係會好危險

點解要係中國搞
或者點解要參加中國既比賽

嬴左有獎金

會用腦仲係支那狗？

高質

仲一定話 拍個照而已 沒事兒沒事兒
屌 知唔知佢地既無知會害撚死人
幾專業既比賽係支那搞一定變到一pat屎

你大陸落黎？由細到大上pe堂老師都教做完運動唔好即刻坐低休息啦

好心支那就唔好學文明國家搞馬拉松啦

東施效顰

救命呀，比d常識得唔得

成個國家都豬兜咁蠢，好出奇呀？

痴撚線國家

你同要求隻豬講野有咩分別 這裡是支那

以為講緊塞國旗嗰次

以前pe堂都有教跑完唔可以即刻坐低

仲有單踩單車參加馬拉松

為咗贏可以無所不用其極

好嘢

頭幾名死哂 輪到支那蟲
支那又贏

係咪影張相都唔得先
要不是中國舉辦馬拉松，你們的非洲人早已餓死